普通抓損甩焦

手臂，結焦又比衫整甩左一星期到

而家仲好紅，係咪可以查下去疤膏個d?

甩咗有冇流血？

你講好紅，係有啲粉紅色咁樣定係會有紅腫熱痛？

無，但好紅

粉紅，間中會深紅

可能皮膚薄左

由佢自己會好
但有d人會有留黑印
如果新陳代謝好就唔會

咁即係中間嗰度未好返晒，你可以用膠布先貼住跟住之後等佢中間都變咗粉紅色嘅時候就唔需要再貼，記得避免濕水，同埋每日換
你如果預咗自己嗰啲位多碰撞嘅話咁就最好貼返，因為粉紅色係代表佢復原緊

如果你係呢個復原途中冇乜點樣再整損佢嘅話留深色疤痕機會都唔大，之後如果有淺疤痕嘅話就喜療x去疤產

利申：nursing yr 4 幾熟wound care希望幫到你

thx

我而家唔痕唔痛，可能要等退

而家都係咁，好似已經定左

有時粉紅有時深紅